★又贏！2018年中國城鎮登記失業率3.8% 為近幾年來的新低！

內地傳媒報道，2018全年中國新增就業總數為1,361萬，按年增加10萬。而截至去年底，全國的城鎮登記失業率是3.8%，為近幾年來的新低。中國人力資源和社會保障部部長張紀南表示，就業職位總體上是供大於求。

他表示，今年1月1日起，「三年百萬青年見習計劃」已啟動，就業見習補貼範圍擴展至16至24歲的失業青年。他又指，有關部門會加快研究企業降低社保費率的實施方案，加大失業保險費的返還力度和幅度；並提高創業貸款額度，個人的貸款額度由10萬元人民幣(下同)提到15萬元，小微企業由200萬元提高到300萬元。

市場關注，中國經濟放緩及貿易戰等因素對就業市場的影響。據早前內地媒體報道，因為蘋果公司削減iPhone訂單，導致富士康等手機廠要減產裁員。員工亦無法像以往靠加班賺取更多收入，部分僅能領取二千多元人民幣的底薪；一些二線手機廠，如錘子科技、金立亦先後被傳因陷入財困而要裁員。另外，亦接連有外資廠商表示考慮把生產線遷出中國。

trump又輸

解決失業人口，就冇失業問題

又贏

回鄉創業麻
日本都玩過啦 全民freelance 都無失業

大驚小怪
打錯字啫 38%咋

創業 自顧 邊度有失業姐

lm